[
    {
        "id": 1,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "In watter vorms kom lewende dinge voor?",
        "options": ["Verskillende vorms en groottes.", "Groot vorms en groottes.", "Klein vorms en groottes.", "Geen van bogenoemde."],
        "answer": ["Verskillende vorms en groottes."]
    },
    {
        "id": 2,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat is broodmuf?",
        "options": ["'n Groen of swart fungus.", "'n Groen of swart kiem.", "Ontkieming van sade.", "Droë gis wat borrel."],
        "answer": ["'n Groen of swart fungus."]
    },
    {
        "id": 3,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat is die kleinste lewende ding?",
        "options": ["Broodmuf", "Saadjies", "Insekte", "Kiem"],
        "answer": ["Kiem"]
    },
    {
        "id": 4,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Waarmee kan ons 'n kiem sien?",
        "options": ["Teleskoop", "Vergrootglas", "Mikroskoop", "Met die oog"],
        "answer": ["Mikroskoop"]
    },
    {
        "id": 5,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoe kan jy bepaal of iets lewenig is?",
        "options": ["Dit voer al sewe lewendprosesse uit.", "Dit voer enige een van die lewensprosesse uit.", "Dit voer twee of meer lewensprosesse uit.", "Alles is lewendig."],
        "answer": ["Dit voer al sewe lewendprosesse uit."]
    },
    {
        "id": 6,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Iets is lewendig as dit watter prosesse uitvoer?",
        "options": ["Voeding, reproduksie, uitskeiding, beweging, sintuie, groei en asemhaling.", "Voeding, reproduksie, uitskeiding, swem, sintuie, groei en asemhaling ", "Voeding, reproduksie, uitskeiding, slaap, sintuie, groei en asemhaling", "Voeding, reproduksie, uitskeiding, beweging, leer, groei en asemhaling"],
        "answer": ["Voeding, reproduksie, uitskeiding, beweging, sintuie, groei en asemhaling."]
    },
    {
        "id": 7,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Waarvoor het lewende dinge voedsel nodig?",
        "options": ["Om te kan beweeg, groei en voortplant.", "Om te kan beweeg, voel en voortplant.", "Om te kan waarneem, groei en asemhaling.", "Sweet, urinering en uitasemhaling."],
        "answer": ["Om te kan beweeg, groei en voortplant."]
    },
    {
        "id": 8,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Het plante voedsel nodig?",
        "options": ["Ja ,alle lewende dinge het voedsel nodig om te lewe.", "Slegs diere het voedsel nodig om te lewe.", "Nee plante het nie 'n mond om te eet nie.", "Plante leef van water, water is nie voedsel nie."],
        "answer": ["Ja ,alle lewende dinge het voedsel nodig om te lewe."]
    },
    {
        "id": 9,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die proses waar diere en plante hul eie kleintjies of kinders kan maak?",
        "options": ["Reproduksie", "Uitskeiding", "Sintuie", "Groei"],
        "answer": ["Reproduksie"]
    },
    {
        "id": 10,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoekom is reproduksie belangrik?",
        "options": ["Sodat plante en diere nie uitsterf nie.", "Sodat plante en diere nie honger raak nie.", "Sweet, urinering en uitasemhaling.", "Beweeg, groei en voortplant."],
        "answer": ["Sodat plante en diere nie uitsterf nie."]
    },
    {
        "id": 11,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die proses om van afval ontslae te raak?",
        "options": ["Uitskeiding", "Reproduksie", "Voeding", "Beweging"],
        "answer": ["Uitskeiding"]
    },
    {
        "id": 12,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category":"Meerkeusevrae",
        "question": "Die drie maniere waarop lewende dinge van afval ontslae raak?",
        "options": ["Sweet, urinering en uitasemhaling.", "Beweeg, groei en voortplant.", "Uitskeiding, groei en beweging.", "Sintuie, beweging en asemhaling."],
        "answer": ["Sweet, urinering en uitasemhaling."]
    },
    {
        "id": 13,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoe beweeg plante?",
        "options": ["Net sekere dele kan beweeg.", "Plante beweeg van plek tot plek.", "Plante beweeg nie.", "Plante beweeg net in die wind."],
        "answer": ["Net sekere dele kan beweeg."]
    },
    {
        "id": 14,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat noem ons die lewensproses as lewende dinge kan waarneem of voel wat om hulle aangaan?",
        "options": ["Sintuie", "Beweging", "Reproduksie", "Asemhaling"],
        "answer": ["Sintuie"]
    },
    {
        "id": 15,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat gebruik hul ore, oë, neus en aanraking om waar te neem in die natuur?",
        "options": ["Diere", "Plante", "Klippe", "Water"],
        "answer": ["Diere"]
    },
    {
        "id": 16,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter lewende ding kan slegs sonlig waarneem?",
        "options": ["Plante", "Diere", "Klippe", "Water"],
        "answer": ["Plante"]
    },
    {
        "id": 17,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Alle dinge groei todat hulle _____ is.",
        "options": ["volgroeid", "moeg", "18 jaar", "vir altyd"],
        "answer": ["volgroeid"]
    },
    {
        "id": 18,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die proses waar lewende dinge suurstof uit die lug nodig het om te kan lewe?",
        "options": ["Asemhaling", "Uitskeiding", "Sintuie", "Groei"],
        "answer": ["Asemhaling"]
    },
    {
        "id": 19,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoe kry 'n kat suurstof?",
        "options": ["Diere trek asem in tot hul longe.", "Deur gaatjies op blare.", "Met een van hulle sintuie.", "Deur die proses van fotosintese."],
        "answer": ["Diere trek asem in tot hul longe."]
    },
    {
        "id": 20,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Lewende dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Hoe haal plante asem?",
        "options": ["Deur gaatjies op blare.", "Dit trek asem in tot hul longe.", "Met een van hulle sintuie.", "Deur die proses van fotosintese."],
        "answer": ["Deur gaatjies op blare."]
    },
    {
        "id": 21,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter items hier lyk nie-lewend, maar kan lewend word deur die regte tyd en omstandighede ?",
        "options": ["Sade, bevrugre eiers en droë gis.", "Sade, winkel eiers en droë gis.", "Klippe en eiers en gis.", "Sade, eiers en vuur."],
        "answer": ["Sade, bevrugre eiers en droë gis."]
    },
    {
        "id": 22,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wanneer kan sade, eiers en gis weer lewend word?",
        "options": ["Regte tyd en omstandighede.", "Warmte en suurstof.", "Water en stuurstof", "Nooit."],
        "answer": ["Regte tyd en omstandighede."]
    },
    {
        "id": 23,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Water en warmte is nodig vir _____ om lewendig te word. ",
        "options": ["Sade", "Eiers", "Gis", "Sade, eiers en gis."],
        "answer": ["Sade"]
    },
    {
        "id": 24,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "_____ het alles binne-in wat nodig is om te kan groei, hulle benodig net warmte. ",
        "options": ["Eiers", "Sade", "Gis", "Sade, eiers en gis."],
        "answer": ["Eiers"]
    },
    {
        "id": 25,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Slegs bevrugte eiers kan groei en _____.",
        "options": ["uitbroei", "ontkiem", "uitkeiding", "fotosintese"],
        "answer": ["uitbroei"]
    },
    {
        "id": 26,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Warm water en suiker sal wat aktiveer?",
        "options": ["Droë gis.", "Eiers", "Sade", "Plante"],
        "answer": ["Droë gis."]
    },
    {
        "id": 27,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat gebeur wanneer gis water en suiker kry?",
        "options": ["Dit begin skuim.", "Dit groei.", "Dit verdamp.", "Dit verwyder afval."],
        "answer": ["Dit begin skuim."]
    },
    {
        "id": 28,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wanneer iets nie al sewe lewensprosesse kan uitvoer nie, noem ons dit?",
        "options": ["Nie-lewend", "Lewendig", "Dood", "Lewend en nie-lewend."],
        "answer": ["Nie-lewend"]
    },
    {
        "id": 29,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter item hier is nie-lewendig?",
        "options": ["Vuur", "Blare", "Kieme", "Insekte"],
        "answer": ["Vuur"]
    },
    {
        "id": 30,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Nog dinge",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Begrawe hul eiers of gebruik die son se hitte om dit uit te broei?",
        "options": ["Reptiele", "Hoenders", "Voëls", "Pikkewyene"],
        "answer": ["Reptiele"]
    },
    {
        "id": 31,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Plante",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die plant bestaan uit _____ basies dele:",
        "options": ["6", "5", "3", "4" ],
        "answer": ["6"]
    },
    {
        "id": 32,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Plante",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter deel van die plant neem water op?",
        "options": ["Wortels", "Blare", "Stam", "Vrugte" ],
        "answer": ["Wortels"]
    },
    {
        "id": 33,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Plante",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter deel van die plant hou die blare, vrugte en blomme?",
        "options": ["Wortels", "Blare", "Stam", "Vrugte" ],
        "answer": ["Stam"]
    },
    {
        "id": 34,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Plante",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter deel van die plant vervaardig voedsel?",
        "options": ["Wortels", "Blare", "Stam", "Vrugte" ],
        "answer": ["Blare"]
    },
    {
        "id": 35,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Plante",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter deel van die plant is verantwoordelik vir voortplanting?",
        "options": ["Wortels", "Blomme", "Stam", "Vrugte" ],
        "answer": ["Blomme"]
    }, 
    {
        "id": 36,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Plante",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter deel van die plant maak vrugte?",
        "options": ["Bestuifde blomme", "Blare", "Wortels", "Stam" ],
        "answer": ["Bestuifde blomme"]
    },
    {
        "id": 37,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Plante",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Sade kan nuwe ____ vorm.",
        "options": ["Plante", "Blomme", "Blare", "Wortels" ],
        "answer": ["Plante"]
    },
    {
        "id": 38,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Plante",
        "category":"Meerkeusevrae",
        "question": "As ons plante met mekaar vergelyk sien ons?",
        "options": ["Sigbare verskille.", "Geen verskille.", "Baie min verskille.", "Geen van bogenoemde." ],
        "answer": ["Sigbare verskille."]
    },
    {
        "id": 39,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Uit hoeveel dele bestaan 'n dier se basiese struktuur?",
        "options": ["5", "6", "4.", "7" ],
        "answer": ["5"]
    },
    {
        "id": 40,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter deel van die dier bevat die brein, oë, ore en neus?",
        "options": ["Kop", "Lyf", "Ledemate.", "Stert" ],
        "answer": ["Kop"]
    },
    {
        "id": 41,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter deel van die dier bevat die hart?",
        "options": ["Kop", "Lyf", "Ledemate.", "Stert" ],
        "answer": ["Lyf"]
    },
    {
        "id": 42,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter deel van die dier sit oorkant die kop?",
        "options": ["Kop", "Lyf", "Ledemate.", "Stert" ],
        "answer": ["Stert"]
    },
    {
        "id": 43,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Wat is ' dier se sintuie?",
        "options": ["Oë", "Vin", "Maag", "Stert" ],
        "answer": ["Oë"]
    },
    {
        "id": 44,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Waarmee beweeg 'n dier?",
        "options": ["Ledemate", "Sintuie", "Stert", "Kop" ],
        "answer": ["Ledemate"]
    },
    {
        "id": 45,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category":"Meerkeusevrae",
        "question": "'n Muis gebruik sy stert soos 'n _____'?",
        "options": ["termostaat", "mikroskoop", "teleskoop", "fotosintese" ],
        "answer": ["termostaat"]
    },
    {
        "id": 46,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter dier het geen ledemate nie?",
        "options": ["Erdwurm", "Haai", "Skoenlapper", "Duisendpoot" ],
        "answer": ["Erdwurm"]
    },
    {
        "id": 47,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Diere",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Watter liggaamsbedekking is beeenagtige plaatjies?",
        "options": ["Skubbe", "Vere", "Teëls", "Naels" ],
        "answer": ["Skubbe"]
    },
    {
        "id": 48,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Groei",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Plante het water lug en lig nodig om te _____?",
        "options": ["Groei", "Beweeg", "Waarneming", "Slaap" ],
        "answer": ["Groei"]
    },
    {
        "id": 49,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Groei",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Plante se blare neem die ___ op?",
        "options": ["lig en lug", "grond en water", "water en sonlig", "vitamines en minerale" ],
        "answer": ["lig"]
    },
    {
        "id": 50,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Groei",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Plante se wortels neem die ___ op?",
        "options": ["lig", "grond", "water", "lug" ],
        "answer": ["water"]
    },
    {
        "id": 51,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Groei",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Plante kan nuwe plante vorm deur?",
        "options": ["Sade en steggies.", "Sade en wortels.", "Blomme en steggies.", "Wortels en blomme." ],
        "answer": ["Sade en steggies."]
    },
    {
        "id": 52,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Groei",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "'n Stuk van 'n bestaande plant wat 'n nuwe plant kan vorm.",
        "options": ["Steggie", "Sade", "Blomme", "Ontkieming" ],
        "answer": ["Steggie"]
    },
    {
        "id": 53,
        "grade": "Graad 4",
        "subject": "Natuurwetenskap",
        "quarter": "Kwartaal 1",
        "topic": "Groei",
        "category": "Meerkeusevrae",
        "question": "Die proses waar 'n saad begin uitspruit of groei.",
        "options": ["Steggie", "Wortels", "Blomme", "Ontkieming" ],
        "answer": ["Ontkieming"]
    }

    
    
]
